[
    {
        "question": "Elle priait au temple, pleurant amèrement parce qu’elle était stérile, confiant son désir profond au Seigneur et attendant que Dieu accomplisse Sa promesse.",
        "answer": "Anne (1 Samuel 1:9-20)"
    },
    {
        "question": "Il marchait avec Dieu et fut enlevé, vivant chaque jour dans l’intimité avec le Seigneur et la recherche constante de Sa présence.",
        "answer": "Hénoch (Genèse 5:22-24)"
    },
    {
        "question": "Il cherchait le Seigneur avec ardeur dans le désert, déclarant : “Ô Dieu, tu es mon Dieu, je te cherche dès l’aube ; mon âme a soif de toi.",
        "answer": "David (Psaume 63:1)"
    },
    {
        "question": "Montagne où Moïse monta pour recevoir les Dix Commandements et rencontrer Dieu dans la solitude et la prière?",
        "answer": "Mont Sinaï (Exode 24:18)"

    },
    {
        "question": "Il lutta toute la nuit avec Dieu avant de recevoir la bénédiction, refusant de lâcher prise tant que la présence divine ne s’était pas manifestée",
        "answer": "Jacob (Genèse 32:24-30)"
    },
    {
        "question": "Objets sacrés utilisés par les sacrificateurs dans l’ancien testament pour consulter la volonté de Dieu, portés sur le pectoral de l’homme chargé de l’intercession.",
        "answer": "Ourim et Toumim (Exode 28:30)"
    },
    {
        "question": "Elle s’assit aux pieds de Jésus, laissant de côté les activités de la maison, écoutant chaque parole du Maître avec un cœur avide de Sa sagesse.",
        "answer": "Marie de Béthanie (Luc 10:38-42)"
    },
    {
        "question": "Il demanda au Seigneur : “Fais-moi voir ta gloire”, priant dans la tente de la Rencontre, désireux de connaître la présence divine plus que tout autre chose.",
        "answer": "Moïse (Exode 33:18-23)"
    },
    {
        "question": "Attitude de dépouillement de soi par la privation volontaire de nourriture afin de se concentrer sur la prière et la dépendance à Dieu.",
        "answer": "Jeûne (Daniel 9:3, Exode 34:28)"
    },
    {
        "question": "Lieu où les disciples se rassemblèrent après l’ascension de Jésus pour prier et attendre le Saint-Esprit, manifestant leur soif de guidance divine.",
        "answer": "Chambre haute à Jérusalem (Actes 1:13-14)"
    }
    ,
    {
        "question": "Objet utilisé dans le sanctuaire pour brûler des parfums devant Dieu, symbole de prière et de consécration.",
        "answer": "Encensoir (Exode 30:1-10)"
    }
    ,
    {
        "question": "Juste et pieux, il attendait la consolation d’Israël et entra dans le temple, tenant l’enfant Jésus dans ses bras lorsqu’il vit l’accomplissement de la promesse.",
        "answer": "Siméon (Luc 2:25-32)"
    }
    ,
    {
        "question": "Lieu désertique où Jésus fut conduit par l’Esprit pour être tenté, jeûnant et priant avant de commencer son ministère public.",
        "answer": "Désert de Juda (Matthieu 4:1-11)"
    }
    ,
    {
        "question": "fidèle, elle servait Dieu jour et nuit dans le temple, priant et jeûnant, témoignant d’une attente persistante et d’une fidélité indéfectible.",
        "answer": "Anne (Luc 2:36-38)"
    }
    ,
    {
        "question": "Après un moment de découragement, il s’isola dans le désert et entendit la voix douce de Dieu sur la montagne, apprenant que la Présence divine ne se manifeste pas toujours dans le spectaculaire.",
        "answer": " Élie (1 Rois 19:9-12)"
    }
    ,
    {
        "question": "Fidèle même en exil, il priait trois fois par jour avec les fenêtres ouvertes vers Jérusalem, manifestant un désir ardent de rester en communion avec Dieu malgré l’oppression.",
        "answer": "Daniel (Daniel 6:10)"
    }
     ,
    {
        "question": "Exilé en Babylonie, il reçut la vision du trône de Dieu et prophétisa avec passion, exprimant un désir de voir la gloire et la sainteté du Seigneur restaurées.",
        "answer": "Ézéchiel (Ézéchiel 1:1-28)"
    }
     ,
    {
        "question": "Avant d’entrer dans la Terre promise, il se tint devant l’arche et implora le Seigneur pour obtenir guidance et force, démontrant une dépendance totale au plan divin.",
        "answer": "Josué (Josué 3:3-17)"
    }
     ,
    {
        "question": "Montagne où Élie entendit la voix douce de Dieu après le vent, le tremblement et le feu, montrant que Dieu se révèle souvent dans le silence et la patience.",
        "answer": "Mont Horeb (1 Rois 19:9-12)"
    }
     ,
    {
        "question": "Sur l’île de Patmos, il fut rempli de visions de Dieu dans l’Esprit, consacrant son exil à l’adoration et à la révélation des choses célestes.",
        "answer": "Jean (Apocalypse 1:9-20"
    }
    ,
    {
        "question": "Attristé par la situation de Jérusalem, il jeûnait et priait continuellement, cherchant la faveur et l’intervention divine pour restaurer la ville sainte.",
        "answer": "Nehemie (Néhémie 1:4-11)"
    }

    

]